發覺非amoled既電話越黎越少……

好多牌子都轉用amoled

遲 D 垃圾蘋果都轉。我食定花生等睇佢比人告到破產。

你又知？你做緊apple開發咩？
死an狗

遲d apple消滅共產黨添呀on9仔

好憎用amoled

味精moon睇壞眼

其他mom根本冇amoled
呢種水準

Google個個daydream vr都迫緊啲電話轉amoled moon

味精色定係粒粒mon?

idog不願面對

所以iphone mon咪咁厚搞到舊電細，你估换左logo唔係蘋果有冇人買

其實你幾耐未update過啲資訊
定係你覺得amoled=***?

咁amoled係咪已經update到冇味精色，用得耐唔會變色，同埋冇烙印？

唔係*** 的amoled無呢個問題

何謂味精？色域廣 顏色最準？
早兩年既s6 可能我成日睇片
又唔覺有印變色
睇你用等幾耐啦 有都唔出奇

人哋講粒粒mon你拉到咁遠做乜鳩

味精色已經好左好耐啦
唔好成日淨係睇三叔啲amoled好唔好

到而家2017年仲講粒粒mon同味精色
叫佢買隻apple watch玩下，用amoled架

Apple Watch個mon都係味精

我用左好耐

但唔是都係用幾個月就白色唔再白，其他色又唔準咩 有冇好嘅amoled mon介紹下，我再試下

同埋apple黎緊同samsung買display panel，我當然係睇左samsung果d先，冇理由睇IGZO掛

老老豆豆，而家真係得三星amoled係掂
連LG用過係flex之後都唔敢再出

同埋味精係廠商取向問題，唔係amoled問題，如咁多機用ips，間間調色都有差別

正解。
但amoled調完色好似會因為硬件問題會變色而冇ips last得咁耐？

咁都叫味精

咁有冇粒粒moon呀

Apple今次個oled供應商都係三星
年尾就知會係點樣

Apple Watch嘅"白色"唔係白
或者唔應該話"味精"，係色唔準

我有講過粒粒mon問題？

而且，不如你買隻Apple Watch用一排先再討論？

上面串緊人未update，咁你又沖出嚟擋

我用鳩緊第一代AW
可以討論未？

你知唔知咩叫味精？

味精係extra加左色上去，唔係咪會唔準？

自

咪問update到邊，你講到未
咁你用緊apple watch都唔知色唔準同埋有冇起粒你又學乜人出黎屌？

如果白色唔夠白就係味精嘅話
iPhone SE都係味精moon

所以咪話用緊都無覺味精同起粒囉
你用過味精mon同埋粒粒mon未架

你去拎返三星幾年啲機就知味精同粒粒mon

廣色域,HDR, 偏色,鳩推contrast saturation

你既味精講緊邊樣?

SE我未用過真係冇得講
我係以cal完色嘅mon作準，iMac，MacBook Pro retina，iPhone 4,5,6嘅色係consistent，未必完全一樣但睇落唔會太影響色水

我只係想知黎緊iPhone如果轉amoled可唔可以都係consistent，唔係反amoled，唔好為屌而屌ok？

幾多年前呀?
仲用緊s2 呀?
技術好左好撚多啦
今次s8 大讚wo
利申, ifandog

佢覺得白色唔夠白就係

咪就係囉
啲人仲拎返幾年前嘅問題出嚟講

我係用家，唔係以一開機頭一個月嘅performance去定義一個mon

佢好似係問緊你？

其實amoled個技術已經好成熟
依家係燒印個問題未搞得掂

同埋你真係搞錯左味精mon嘅定義
色準有啲唔同唔係味精

同埋唔存在真正白色wor

你講人講白色要講埋K數先得
iphone就出左名個mon偏色的

成熟但天生個缺點好似未解決到，一開始用頭幾個月d色係討好，但我係關心緊半年後一年後
味精會直接影響色準，我要色準，唔想要extra

iPhone 7黃嘅

三嬸好似最早用amoled?

SE仲黃
用緊6s同SE，一拍埋黃撚到呢

色準都可以好多味精

色準唔係就係果隻色咩
如果我要1777u，味精完會變左1787u

我知咁比有d過份
我只係想帶出我心目中味精同色準嘅關係

你食開譚仔唔怪你

點解突然冇人解釋返味精同色準嘅關係 同埋有咩AMOLED可以介紹下俾我update下

其實睇mon 色準唔準 Google吓啲手機review 搵下mon評測>Delta E個數值
數值越低色彩越準
其實三叔s6開始個mon嘅色準已經好好多，s7已經拍得到頂級LCD
s8呢代好似同iphone差唔多/超越？求指正
至於燒印，除非你開到最光，set死一個靜畫面，長開，否則都好難燒mon
notification bar呢的用開一兩年一定會有少少架啦，但無以前咁誇張
AMOLED嘅pentile排列隨住pixel density上咗已經睇唔出（除非聞mon）
白色顯示方面，睇你點define白色
而家多數廠家都set大概7200k做白色
=====
AMOLED其實比一般LCD有優勢
例如曲mon，高refresh rate，冇漏光，薄+慳電(全白畫面例外)
相對地，AMOLED都會有像素老化嘅問題，不過都好過以前好多，耐用咗
以後曲mon/vr都要用AMOLED先至得
=====
味精mon嘅話，其實三叔有個mode可以顯示srgb，哩個時候會色彩準，但會淡啲色
都係嗰句，有好優質嘅AMOLED亦有好垃圾既LCD，凡事無絕對
ps：AMOLED最頂尖應該係三叔？

講多句，apple一路都係srgb就係唔想好似Android咁，色彩管理混亂，冇同一指揮
一啲就堅守srgb 一啲就Adobe RGB，一啲就亂咁黎
唔同色域未必能夠準確translate去其他色域
例如srgb最紅係Adobe RGB入面唔係最紅，但好多時都translate唔到去正確既色域位置>睇落好濃，唔自然>味精feel
三叔setting可以鎖死個mon做srgb mode，其他唔知啦，但一般user好難搵到個balance
apple就相反 雖然係萬年srgb但顏色控制好，唔同型號iphone拍埋睇同一張相好多時都係一樣/極相似，Android普遍做唔到
iPhone7開始用 dci p3其實都係策劃左好耐，睇返早一年既mac嗰啲先至開始support dci p3 做足準備先至比iphone過渡，所以先至控制到色彩管理
====
btw，iphone7影嘅相只有係iPhone7睇先至係最好效果，因為佢相機都係跟dci p3 黎tune，用6s黎睇係無iPhone7咁“靚”
不過當你用wtsapp /fb upload share俾friend，都係壓縮左 無撚用
都係telegram好，可以無損upload（離題

Moto Nokia 都有用三星Amoled ，得三星啲色有問題，擺明調較問題。

地球暫時得三星出Amoled

LCD 無壽命問題，Amoled 係三隻色顏料個老化程度唔同，變左用過半年必死/有印

以Nokia / Moto / Microsoft 用Amoled 都無乜問題的情況下，Apple 都唔會出事

印就一定有，我部Lumia 950 XL 都成個微軟Logo 係到

apple 軟硬合一，唔係點解做圖要色多用Apple

而家好好多啦 last年幾都冇咩影響
都係嗰句，除非你長時間最光 固定畫面 唔係都冇咩事
i.e.正常使用一般可以挨到你部機死都唔會有大問題

重點

屌 支尊都比人屈係ifan 咩事

其實係條notification bar既印，同埋下面三個virtual button既印，最乞人憎

信蘋果唔會自找麻煩。

如果佢會用的amoled 仲有大量佢都知道嘅烙印問題未解決，佢會有大量維修及集體告佢上法庭。

apple用得既野唔會差
佢夠膽用既都唔會有大問題
係對***嘅驗證

***自己有唔同mode
有最準既原色
有最鮮艷既mode
仲有兩個 應該係兩者之間

S8 DM評級「A+」，當今最好的一塊手機顯示屏。

displaymate完整Galaxy s8 amoled review

"The Best Smartphone Display

The Galaxy S8 is the first in a new generation of OLED Smartphones that have a Full Screen Display design. It has many major and important state-of-the-art display performance enhancements, features and functions, with mobile OLED display technology now advancing faster than ever. The Galaxy S8 is the most innovative and high performance Smartphone display that we have ever lab tested. So the Galaxy S8 becomes the Best Performing Smartphone Display, earning DisplayMate’s highest ever A+ grade."

其實講色準真係勁on9
娛樂機講色準，你做設計就話要色準姐
一般人用黎上下網睇下片，
緊係味精過癮d，邊部電視機會講色準？

當然色溫最好正常d 咪好似iphone d機黃咁，
雖然偏黃紅，舒服過偏藍

軟硬合一唔岩m$
你睇佢自家surface
on9睡死問題搞左半先fix 一半